---
title: Verfassung von Eutopia
description: Beschreibung:
published: true
date: 2023-03-07T21:15:26.470Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2023-03-07T21:09:19.311Z
---

> Inhalt im Versuchsstadium und noch in Bearbeitung.
> {.is-danger}

Die Verfassung von Eutopia ist in drei Erklärungen unterteilt:

- Allgemeine Erklärung der Menschenrechte, enthält viele Grundprinzipien der aktuellen Allgemeinen Erklärung der Menschenrechte[^1], die wir jedoch angepasst haben, um wichtige Nuancen und Erweiterungen hinzuzufügen, die unsere Werte wie Nachhaltigkeit, Vielfalt, Interdependenz mit der Natur,Freiheit, Solidarität und Fairness besser widerspiegeln.
- Allgemeine Erklärung der Rechte der Natur / Mutter Erde, ist eine Charta, die auf Initiative der indianischen Völker erstellt und auf der Weltkonferenz der Völker gegen den Klimawandel im Jahr 2010 formuliert wurde[^2].
- Universelle Erklärung der Rechte in Bezug auf die Beziehungen zwischen der menschlichen Spezies und nichtmenschlichen Tierarten, ist eine vorläufige und experimentelle Charta, die unsere Beziehungen zu anderen lebenden Tierarten genauer festlegen soll.

Um diese nicht zu überfrachten, wurden die Begründungen für die einzelnen Artikel getrennt und am Ende derselben Seite platziert. Diese Erklärungen können von den Bürgern Eutopias durch denselben demokratischen Prozess geändert werden, der am Ende des vorherigen Kapitels darüber, wie man gemeinsam entscheidet, beschrieben wird.

## Allgemeine Erklärung der Menschenrechte

### Präambel

Geleitet von den Werten Gleichheit, Freiheit, Solidarität und Nachhaltigkeit erkennen wir die jedem Individuum innewohnende Würde an - eine Fackel, die den Weg zu einer Welt beleuchtet, in der alle Menschen mit gleichen Rechten und in Freiheit geboren werden, bis hin zu unserem kollektiven Schicksal.

Wir feiern die unendliche Vielfalt, die den Reichtum unseres menschlichen Teppichs webt, und wir sind durch die tiefe Überzeugung vereint, dass in dieser Vielfalt unsere kollektive Stärke liegt. In diesem Geist der Einheit und Harmonie verkünden wir diese Erklärung und bekräftigen, dass jeder Mensch das Recht hat, seine Gedanken frei zu äußern, sein Glück zu verfolgen und zum gemeinsamen Wohlstand beizutragen.

Unser gemeinsames Streben wird durch den absoluten Respekt vor der Integrität jedes Einzelnen, das unaufhörliche Streben nach Fairness und Gerechtigkeit und die heilige Verpflichtung zur Erhaltung unserer gemeinsamen Heimat, der Mutter Erde, geprägt.

Indem wir diese universellen Rechte niederschreiben, errichten wir ein mächtiges Schutzschild gegen Unterdrückung, Ungerechtigkeit und Vergessen. Wir erklären, dass in jeder Ecke von Eutopia das Licht der Gleichheit die dunklen Ecken der Ungerechtigkeit erhellt und so eine Welt errichtet, in der Freiheit, Liebe und Mitgefühl unveräußerliche Rechte sind.

Möge diese Allgemeine Erklärung der Menschenrechte uns zum Handeln inspirieren, unsere Entscheidungen leiten und unsere Herzen vereinen im ständigen Aufbau einer Gesellschaft, in der alle Hand in Hand dem Morgengrauen einer Welt entgegengehen, in der die Menschenwürde der Kompass ist, der unsere Reise leitet.

### Vorschläge und Zusammenfassungen

Artikel 1. Gleichheit :

- Menschen werden frei und gleichberechtigt geboren und bleiben es auch.
- Jeder Bürger Eutopias hat das unveräußerliche Recht, sich gleichberechtigt mit allen anderen am Entscheidungsprozess zu beteiligen. Keine Form der Diskriminierung oder Privilegierung darf die gleiche Entscheidungsbefugnis jedes Einzelnen behindern.

Artikel 2. Freiheit :

- Die Menschen haben völlige Freiheit, sich auszudrücken und zu denken, niemand darf die Vielfalt der Meinungen und den freien Fluss von Ideen verhindern.
- Auch die Glaubensfreiheit ist heilig. Jeder Mensch hat das Recht, seine spirituellen, religiösen oder philosophischen Überzeugungen ohne Angst vor Verfolgung oder Diskriminierung zu wählen, zu praktizieren und zum Ausdruck zu bringen.
- Menschen haben das Recht, ihre Kleidung frei zu wählen und sich durch die Kleidung persönlich auszudrücken, ohne von Dritten beurteilt oder eingeschränkt zu werden.
- Menschen haben das Grundrecht, sich überall auf der Welt frei zu bewegen, außer aus Gründen der Naturerhaltung oder aus Gründen der Sicherheit der menschlichen Unversehrtheit oder des Materials, wobei keine Grenzen diese Bewegungsfreiheit einschränken dürfen.
- Jeder Mensch hat die Freiheit, etwas zu unternehmen, sich selbst zu verwirklichen, zu erschaffen und seine Kreationen und Innovationen in die Welt zu tragen. Kreativität, Innovation und der Beitrag des Einzelnen zum gemeinsamen Wohlergehen Eutopias sollten gefördert werden.

Artikel 3. Solidarität (Brüderlichkeit) :

- Solidarität muss die Entscheidungen der Mitglieder von Eutopia leiten.

Artikel 3. Fairness (Gleichheit) :

- Jede Entscheidung muss so gestaltet werden, dass alle Menschen den vollen Nutzen daraus ziehen können, indem Barrieren und Ungleichheiten beseitigt werden.

Artikel 4. Nachhaltigkeit :

- Die Erhaltung der Umwelt ist von größter Bedeutung und liegt in der Verantwortung der Allgemeinheit. Bei Entscheidungen müssen die Auswirkungen auf die Natur berücksichtigt und ein nachhaltiges Gleichgewicht zwischen der Menschheit und dem Planeten sichergestellt werden.

Artikel 5. Integrität :

- Unter keinen Umständen darf eine Entscheidung die Integrität einer anderen Person gefährden, weder körperlich noch geistig. Jeder Einzelne bleibt jedoch souverän und ist der einzige Inhaber der Macht, seine eigene Integrität zu beeinträchtigen.

Artikel 7. Sicherheit :

- Jeder Mensch hat das Recht auf Sicherheit, auf Schutz vor körperlicher oder geistiger Gewalt und auf ein sicheres Umfeld, in dem er sich entfalten kann.
- Außerhalb von autorisierten Forschungszentren und Personen dürfen keine tödlichen Waffen besessen oder hergestellt werden.

Artikel 8. Vertrauen :

- Die Sozialität basiert auf dem kollektiven Vertrauen der altruistischen Hilfe und der Anerkennung der Bedürfnisse jedes Einzelnen. Keine Dienstleistung, die man erbringt, kann vom Empfänger für Geld verlangt werden, noch kann sie gemessen und in einem imaginären Wert gespeichert werden, um in Zukunft für dieselbe oder eine andere Dienstleistung getauscht zu werden. Jeder, der sich allen gibt, gibt sich niemandem im Besonderen.

Artikel 9. Vielfalt :

- Eutopia feiert Vielfalt in all ihren Formen und setzt sich dafür ein, eine integrative Gemeinschaft zu schaffen, in der jedes Individuum für seine Einzigartigkeit respektiert und geschätzt wird.

## Universelle Erklärung der Rechte der Natur / Mutter Erde

### Präambel

Wir, die Eutopier von der Erde :

- In der Erwägung, dass wir alle Teil von Mutter Erde sind, einer unteilbaren Lebensgemeinschaft von Wesen, die voneinander abhängig und durch ein gemeinsames Schicksal eng miteinander verbunden sind ;
- In dankbarer Anerkennung der Tatsache, dass Mutter Erde die Quelle des Lebens, des Lebensunterhalts und der Bildung ist und uns mit allem versorgt, was wir für ein gutes Leben benötigen ;
- In der Überzeugung, dass es in einer Lebensgemeinschaft mit wechselseitigen Abhängigkeiten unmöglich ist, nur den Menschen Rechte zuzuerkennen, ohne ein Ungleichgewicht innerhalb der Mutter Erde zu verursachen ;
- Bekräftigend, dass es zur Gewährleistung der Menschenrechte notwendig ist, die Rechte der Mutter Erde und aller Lebewesen, aus denen sie besteht, anzuerkennen und zu verteidigen, und dass es Kulturen, Praktiken und Gesetze gibt, die diese Rechte anerkennen und verteidigen ;
- Proklamieren wir diese Allgemeine Erklärung der Rechte der Mutter Erde, damit jede Person und jede Institution die Verantwortung dafür übernimmt, durch Unterricht, Erziehung und Bewusstseinsbildung die Achtung der in der Erklärung anerkannten Rechte zu fördern und durch fleißige und schrittweise Maßnahmen und Vorkehrungen von lokaler und globaler Tragweite dafür zu sorgen, dass sie von allen Eutopiern der Welt allgemein und wirksam anerkannt und durchgesetzt werden.

### Vorschläge und Zusammenfassungen

Artikel 1. Die Mutter Erde :

1. Die Mutter Erde ist ein Lebewesen.
2. Die Mutter Erde ist eine einzigartige, unteilbare und selbstregulierende Gemeinschaft von Wesen, die eng miteinander verbunden sind und alle Wesen nährt, enthält und erneuert.
3. Jedes Wesen wird durch seine Beziehungen als Bestandteil der Mutter Erde definiert.
4. Die der Mutter Erde innewohnenden Rechte sind unveräußerlich, da sie aus derselben Quelle stammen wie die Existenz selbst.
5. Die Mutter Erde und alle Wesen besitzen alle in dieser Erklärung anerkannten inhärenten Rechte, ohne Unterscheidung zwischen biologischen und nicht-biologischen Wesen und ohne Unterscheidung aufgrund von Art, Herkunft, Nützlichkeit für den Menschen oder anderen Merkmalen.
6. So wie Menschen Menschenrechte genießen, haben auch alle anderen Wesen Rechte, die ihrer Art oder ihrem Typus eigen sind und die der Rolle und Funktion entsprechen, die sie in den Gemeinschaften, in denen sie existieren, ausüben.
7. Die Rechte jedes Wesens werden durch die Rechte anderer Wesen eingeschränkt, und jeder Konflikt zwischen ihren jeweiligen Rechten muss auf eine Weise gelöst werden, die die Integrität, das Gleichgewicht und die Gesundheit der Mutter Erde bewahrt.

Artikel 2. Die inhärenten Rechte der Mutter Erde :

1. Die Mutter Erde und alle Wesen, aus denen sie besteht, besitzen die folgenden innewohnenden Rechte:
   - das Recht zu leben und zu existieren ;
   - das Recht auf Respekt ;
   - das Recht auf die Regeneration ihrer Biokapazität und auf die Kontinuität ihrer Lebenszyklen und -prozesse ohne vom Menschen verursachte Störungen ;
   - das Recht, ihre Identität und Integrität als getrennte, sich selbst regulierende und eng miteinander verbundene Wesen zu bewahren ;
   - das Recht auf Wasser als Quelle des Lebens ;
   - das Recht auf saubere Luft ;
   - das Recht auf volle Gesundheit ;
   - das Recht, frei von Verseuchung, Verschmutzung und giftigen oder radioaktiven Abfällen zu sein ;
   - das Recht, nicht gentechnisch verändert oder in einer Weise verarbeitet zu werden, die ihre Unversehrtheit oder ihre lebenswichtige und gesunde Funktion beeinträchtigt ;
   - das Recht auf vollständige und prompte Wiedergutmachung im Falle einer Verletzung der in dieser Erklärung anerkannten Rechte durch menschliche Tätigkeiten.
2. Jedes Wesen hat das Recht, einen Platz einzunehmen und seine Rolle innerhalb der Mutter Erde zu spielen, damit diese harmonisch funktioniert.
3. Alle Wesen haben das Recht auf Wohlergehen und darauf, nicht Opfer von Folter oder grausamer Behandlung durch Menschen zu werden.

Artikel 3. Pflichten der Menschen gegenüber der Mutter Erde :

1. Alle Menschen sind verpflichtet, die Mutter Erde zu respektieren und in Harmonie mit ihr zu leben.
2. Die Menschen haben die Pflicht :
   - a) in Übereinstimmung mit den in dieser Erklärung anerkannten Rechten und Pflichten zu handeln ;
   - b) die vollständige und umfassende Umsetzung der in dieser Erklärung festgelegten Rechte und Pflichten anzuerkennen und zu fördern.
   - c) das Erlernen, Analysieren und Interpretieren von und die Kommunikation über Wege, in Harmonie mit Mutter Erde zu leben, im Einklang mit dieser Erklärung zu fördern und sich daran zu beteiligen ;
   - d) dafür zu sorgen, dass das Streben nach dem Wohlergehen des Menschen zum Wohlergehen der Mutter Erde beiträgt, heute und in Zukunft ;
   - e) wirksame Normen und Gesetze zur Verteidigung, zum Schutz und zur Bewahrung der Rechte der Mutter Erde zu schaffen und anzuwenden ;
   - f) die lebenswichtigen ökologischen Zyklen, Prozesse und Gleichgewichte der Mutter Erde zu respektieren, zu schützen und zu bewahren und, wenn nötig, ihre Integrität wiederherzustellen ;
   - g) sicherzustellen, dass für Schäden, die durch Verletzungen der in dieser Erklärung anerkannten inhärenten Rechte durch den Menschen entstehen, Ersatz geleistet wird und dass die Verantwortlichen verpflichtet werden, die Unversehrtheit und Gesundheit der Mutter Erde wiederherzustellen ;
   - h) Menschen und Institutionen mit der Macht auszustatten, die Rechte der Mutter Erde und aller Wesen zu verteidigen;
   - i) Vorsorge- und Beschränkungsmaßnahmen einzuführen, um zu verhindern, dass menschliche Aktivitäten zum Aussterben von Arten, zur Zerstörung von Ökosystemen oder zur Störung ökologischer Kreisläufe führen ;
   - j) den Frieden zu sichern und nukleare, chemische und biologische Waffen zu beseitigen ;
   - k) Praktiken zu fördern und zu ermutigen, die Mutter Erde und alle Wesen im Einklang mit ihren eigenen Kulturen, Traditionen und Bräuchen respektieren ;
   - l) Wirtschaftssysteme zu fördern, die im Einklang mit der Mutter Erde stehen und den in dieser Erklärung anerkannten Rechten entsprechen.

## Allgemeine Erklärung der Rechte in den Beziehungen zwischen der menschlichen Spezies und den nichtmenschlichen Tierarten

### Präambel

In dieser Allgemeinen Erklärung der Beziehungsrechte zwischen der menschlichen Spezies und nichtmenschlichen Tierarten in Eutopia legen wir den Grundstein für eine harmonische Koexistenz, die auf Gegenseitigkeit und Mutualismus beruht. Es ist entscheidend zu betonen, dass die hier dargelegten Grundsätze für jedes Tier gelten, mit dem wir uns für eine Zusammenarbeit und gemeinsame symbiotische Interaktionen innerhalb Eutopias entscheiden.

Wir machen diese bewusste Unterscheidung, um die Freiheit der Tiere als Teil des Tierreichs und ihrer natürlichen Lebensräume zu bewahren, in denen sie sich ohne menschliche Einmischung entwickeln können. In diesen unberührten Gebieten erkennen wir den unschätzbaren Wert der Wildnis an und verpflichten uns, diese Ökosysteme selbstbestimmt gedeihen zu lassen.

Wo Menschen jedoch wohnen und sich für den Aufbau von Gemeinschaften entscheiden, streben wir danach, mit ausgewählten Tierarten in Harmonie zu leben und Beziehungen aufzubauen, die auf gegenseitigem Verständnis, Respekt und nutzbringender Zusammenarbeit beruhen. Daher gilt diese Erklärung auch für die Tiere, die wir in unser Ökosystem integrieren, für die wir automatisch verantwortlich werden und damit unser Engagement für eine ausgewogene und respektvolle Symbiose demonstrieren.

### Rechte der Arten in menschlicher Verantwortung

Artikel 1. Achtung der Würde der Tiere :

- Jedes Tier in der Obhut von Bewohnern Eutopias hat das Recht auf ein würdiges und von Grausamkeit freies Leben.
- Die menschliche Interaktion mit Tieren muss deren intrinsische Natur und ihr natürliches Verhalten respektieren.

Artikel 2. Menschenwürdige Lebensbedingungen :

- Tiere müssen unter Bedingungen untergebracht werden, die ihrem physischen und psychischen Wohlbefinden gerecht werden.
- Die Einrichtungen müssen angemessenen Platz, Zugang zu geeignetem Futter, sauberem Wasser und optimalen sanitären Bedingungen bieten.

Artikel 3. Zugang zur Gesundheitsversorgung :

- Jedes Tier in der Obhut der Bewohner von Eutopia hat das Recht auf regelmäßige tierärztliche Behandlung, um seine Gesundheit und sein Wohlergehen zu gewährleisten.
- Medizinische Behandlungen müssen auf humane, respektvolle und den ethischen Normen entsprechende Weise durchgeführt werden.

Artikel 4. Lebensende :

- Den Tieren, für die sie bestimmt sind, muss ein respektvolles Lebensende ohne unnötiges Leiden ermöglicht werden.

## Begründung

### Allgemeine Erklärung der Menschenrechte

In Bearbeitung...

### Universelle Erklärung der Rechte der Natur / Mutter Erde

In Bearbeitung...

### Universelle Erklärung der Beziehungsrechte zwischen der menschlichen Spezies und den nichtmenschlichen Tierarten

In Bearbeitung...

## Quellen (Nicht erschöpfende Liste)

[^1]: [Allgemeine Erklärung der Menschenrechte. 1948] (https://www.un.org/fr/universal-declaration-human-rights/)
[^2]: [Allgemeine Erklärung der Rechte der Mutter Erde. 2012 ](http://rio20.net/fr/propuestas/declaration-universelle-des-droits-de-la-terre-mere/)
